點睇越來越多政府臨時工避418?

圖後補

好撚仆街 當人condom

之前都有呀

報咗新聞刺針都唔理

點會唔知
第一日就捉住你講418

所有避418既工都係扑街工

明買明賣者......
你都可以唔揀呢D工架麻

邊有得揀？

你做緊咩工，政府定私人企業

NGO

正啦

【418僱傭條例課室】

首先要同大家澄清一個香港打工仔女都聽過的傳聞：
【做兼職，乜保障都無？】

錯！

＊＊就算係兼職，只要你有返工，你都有以下待遇
1) 受工傷保障。有工傷意外，一樣有放工傷病假同賠償。
2) 唔可以低過最低工資時薪$32.5。 ＊＊

附錄
現行勞工法例（即係僱傭條例）裡面，無介定點樣先係兼職。
不過就講明附合「連續性契約」即係俗稱為4.18，就享有一般全職的勞工保障及福利。

4.18 - 連續性契約
1) 連續為同一老闆工作滿4星期或以上
2) 每星期工時不少於18小時

咁睇好似唔夠具體，比個例子大家啦：
陳師奶做兼職辦公室清潔
每日返4小時，每星期返5日，即係每星期返20小時
而佢又已經做超過3個月
咁五一勞動節呢日呢，就可以好似其他全職員工咁，有假放兼有一日人工！就算叫「兼職」都有全職待遇！

所以話，有咩懷疑比人食夾棍、計少左福利，唔好諗，即刻打黎2770 8668搵工會傾下！

#五一 #勞動節 #418 #零散工 #兼職 #假期錢 #食夾棍

=======================================

其實外判都係政府搞先
所以政府想負少啲責任都唔係今日嘅事啦